# Efeitos De Subamostragem 3D
A difusão de sensores de imagens de profundidade, hoje presentes em aparelhos celulares e dispositivos similares, tem popularizado o uso de imagens tridimensionais para reconhecimento facial. Apesar da insensibilidade a condições como luminosidade, que afetam imagens de duas dimensões, existem variáveis, como distância e ângulo de captura, durante a aquisição das imagens, que geram amostras com densidades de pontos por área distintas. Além do problema de possível divergência de densidade entre nuvens que representam um mesmo objeto ou cenário, as estruturas tridimensionais podem conter dados excessivos, tornando o processamento computacional custoso em memória e tempo. Este trabalho apresenta uma análise sobre os efeitos da diminuição de pontos de nuvens 3D nos métodos RANSAC, Jacobi, Normal Estimation e ICP de correção de posicionamento de face. Além disso, são avaliados momentos invariantes tridimensionais utilizados como atributos para identificação de indivíduos. As imagens utilizadas pertencem à base de dados Bosphorus. Os resultados dos testes mostram a sensibilidade ao número de pontos dos métodos de correção de posicionamento de face em tempo de execução e precisão. Verifica-se também a possibilidade de obterem-se melhores resultados em processos de identificação de face com a variação do número de pontos.
